大學生「畀錢搵筍工」

在香港中文大學就讀經濟系的Jeremy（化名）由去年九月開始參加求職顧問公司HKCareers的培訓課程（Coaching Programme）。Jeremy坦言，參加這些課程的原因只有一個：「驚」。他雖一直以商業類工作為目標，以前卻未意識到要為就業準備。由於中大將經濟系歸類於社會科學院，經濟系學生比一般商科學生所得的職業資訊少，學系方面亦未有提供相關就業支援。

作為社科生，Jeremy指自己不了解商科的術語及知識，反觀商科學生整個大學生涯都在培訓商業思維。小組面試時，考官提問的問題並不難，但由於他不懂用商業術語闡釋，表現自然較其他商科生遜色。

Jeremy希望藉著參加HKCareers的培訓課程，彌補學識不足。他指，HKCareers會為他修改履歷表、提供模擬面試訓練和諮詢服務等，更會因應學生應徵的工種，找來現職於該行業的「教練」講解，了解行業需要何種人才，面試時須展現出甚麼性格特質。

須雙手奉上首月薪金 始感後悔
天下沒有免費的午餐，學生參加HKCareers的課程先要繳交3,500元按金，若他後來通過HKCareers轉介覓得工作，就須支付扣除按金後的首月工資。Jeremy現時雖已在HKCareers協助下找到某會計公司的核數工作，但他較希望投身銀行業，現時以二線銀行為目標繼續找工作。他按市價推斷，假若覓得銀行工作，須繳付16,000至22,000元予HKCareers。

然而，當Jeremy得知朋友沒有使用求職服務，也找到差不多水平的工作時，開始感到後悔。他想過向HKCareers訛稱自己未找到工作，以逃避付上首月工資，「但他好像會打電話給（曾應徵的公司）人力資源部檢查。」他又指曾認為HKCareers教的技巧很有用，但現在回想，其實可以請教學系的師兄師姐，不一定要花費金錢。

Source:

真係咁多人報 用幾萬蚊買安心

agent 係咁上下，有d長食1年

有冇咁大咬

過唔到試用期嗰啲點計

發達大計

讀中大都咁ON9

報嗰時唔知要上繳一個月糧？

其實間野有冇職業介紹所牌照
同埋做agent 幫人搵工，喺香港佣金唔可以收多過首月人工10%個喎

要簽contract 應該知

一開波講到明 有咩好嘈

佢地唔叫自己做agent 都冇幫人搵工 淨係叫大學生自己報 報完問佢地拎tips

都係 大學生安心公司

唔通做義工幫佢搵工？

香港垃圾補習文化

“天下沒有免費的午餐，學生參加HKCareers的課程先要繳交3,500元按金，若他後來通過HKCareers轉介覓得工作，就須支付扣除按金後的首月工資”

實際上已經係職業介紹所嘅服務

你情我願姐，一開始講明左要收幾多，人地又真係有提供服務

銀行sales狗有手有腳就請
點解要以二線為目標

可能人地third on呢

但佢係叫課程
你吹佢唔漲

他又指曾認為HKCareers教的技巧很有用，但現在回想，其實可以請教學系的師兄師姐，不一定要花費金錢。

條友係咪無朋友
仲要依家先回想到

劉華都識講，有人買就有人賣，你可以事後唔妥佢，但係既然你自己都覺得佢有用，點解要走數先？